---
ID: 262618
post_title: 'TeX &#038; Literate Programming'
author: 南 靖男
post_date: 2005-01-11 22:16:43
post_excerpt: ""
layout: post
permalink: https://larryli.cn/2005/01/262618
published: true
---
一直很想用 TeX。
觉得如果不会用 TeX 的话，永远是一种缺陷。
而慢慢对 Literate Programming 的了解，更有一种莫名的冲动。
但是，要学的东西好多好多啊，LISP、Eiffel。。。
是不是有些贪多了，狗熊掰玉米，到头来什么也没有。
但确实有好多东西要学。
人必须要有付出，不然就什么也得不到。
MiKTeX: <a href="http://www.miktex.org">http://www.miktex.org</a>
Literate Programming: <a href="http://www.literateprogramming.com">http://www.literateprogramming.com</a>

另：记得刚开始用 Linux，发现 .tex 后缀的文件，打开看看，尽是帮助文档，猜想 .tex 似乎和 .txt 一个意思。包含少量标记的 E 文 TeX 确实和普通文本没有区别。